Отчет о реализации проекта "Онлайн игра"
========================================

Выполнил
--------------
Студент группы 145   
Марков Дмитрий

Итоговый результат
--------------
Реализована система сервер-клиент, позволяющая играть в онлайн игру.   
Все исходники есть на сервисе bitbucket :    https://titaninus@bitbucket.org/titaninus/hse_projects_fan_of_worlds-constructors_markov.git  
В папке Builds находится последняя версия игрового клиента и сервера. 

Постановка задачи
-----------------
Fan Of Worlds: Constructors — компьютерная пошаговая логическая игра.   
Игра представляется в виде поединков между игроками. Выбор противников происходит в лобби.   
Основная идея игры - с помощью специальных блоков за отведенное на ход время составлять заклинания (конструкты), с помощью которых выполняются различные действия, к примеру:

- Призыв союзных мобов 
- Защитные конструкты	
- Атакующие конструкты 
- Конструкты, накладывающие различные положительные или отрицательные эффекты на мобов.

Реализация формальных критериев
-------------------------------

**Основные возможности:**

+ Регистрация пользователей.
+ Реализация лобби с интерфейсом выбора поединков.
+ Реализация подготовки к поединку - выбор набора заклинаний из существующих.
+ Реализация самого поединка.   


**Дополнительные возможности:**

+ Создание собственных заклинаний для набора.
+ Создание режима обучения.
+ Создание режима турниров.
+ Устойчивость сервера к нагрузкам.
+ Реализация глобального чата (виден всем в игре), каналов (видны только тем, кто подключился к каналу), чата поединка.
+ Защита от взлома и нарушения правил.
+ Создание и хранение различных наборов заклинаний.


**Перспективы для развития:**

+ Создание ИИ, для сражения с ботами
+ Создание режима компании
+ Доработка интерфейса
+ Добавление различного контента для поддержки игры

Реализация проекта
-------------------


### Сервер

Сервер реализован на языке C# с применением дополнительных зависимостей:

+ Entity Framework - для работы с базой данных
+ Newtonsoft Json - для сериализации передаваемых данных 

Передача данных производится при помощи  TcpSockets.    
Обработку и логику работы сервера реализует класс Manager.    
Передача\получение данных реализуется классами Server\Client.


### База Данных
Для реализации использовалась база данных Postgresql.    
Таким образом для запуска игрового сервера на компьютере должен быть запущен сервер базы данных.  
Посмотреть модель базы можно в папке Docs текущего проекта


### Клиент
Клиент реализован на игровом движке Unity3D.   
Для работы с сетью предназзначены классы Client (передача данных) и Manager (обработка данных).  
В каждой сцене также присутствует свой менеджер, который управляет логикой текущей сцены.  
На текущий момент реализованы 2 сцены: Lobby и Duel
	
	
#### Lobby
Лобби необходимо для регистрации, авторизации пользователей, начала поединка.  
В Лобби можно посмотреть свою статистику.  
Также в лобби можно отправлять сообщения в общий чат.

#### Duel 
В дуэле по своему ходу нужно создать конструкт из предложенных блоков, после чего нажать на кнопку конца хода.  
Дуэль реализует редактор конструктора и вывод общей информации, а также общение с сервером.  


## Итоги

**В текущей реализации полностью работоспособны функции:**
+ Передача данных по сети
+ Авторизация
+ Регистрация
+ Чат в Лобби
+ Поиск оппонента
+ Окно статистики
+ Визуальный редактор конструктов

**Частично реализовано**:
+ Логика дуэли (передача данных работает)
+ Music Controller 

**Не реализовано**:
+ Логика союзных мобов
+ Создание наборов заклинаний
+ Режим обучения
+ Режим турниров
	
### Примечание

Ссылка на дизайн-документ для проекта.  
https://docs.google.com/document/d/1teXLN2A-DTtBk_WxiY06pnWBc1iaZkNINMwjr4mwDxM/edit?usp=sharing  
В документе подробно расписана механика и  основные принципы игры.